打機睇簡體有咩問題

1) 點解唔用英文,要用簡體
一開波達哥都有用簡體,隻game係講緊黑死病既故事。正一開頭見到隻字都以經開始係深既字。可能有部分人英文能力好,可以順利玩到。但打機為咩野?開開心心放鬆享受呀嘛。人地番左成日工,番到黎仲要睇住一大堆深英文字玩比你睇,一黎劇情又睇唔完整,二黎辛苦。你地應該要focus係個目的。依家達哥目的係輕鬆打機,唔係推舉簡體字。點可以因為佢用左簡體字就=奶共。

2. 用簡體字=中國入侵本土文化?
依件係香港係一件好恐怖既事。香港既優勢係國際大都會。接納到唔同文化係我地既優點。英文,繁體,簡體,法文,拉丁文係文化而唔係=國家。你地憎既大陸人低質行為,政治問題,我都好憎。咁同簡體字有咩關係?依家有唔少產品都會係中國製造。手機,衣服,鞋。咁點解你地又要用? 如果連一個簡體字文化都接受唔到,香港仲算係咩野?點解每次都講到有簡體字就=中國要入侵咁樣。

我都好憎d大陸人搞到香港愈黎愈唔似香港,成條街又迫又臭。講野又冇禮貌,冇文化。但係, 作為香港人 。我地應該做d咩野?係咪一個網上直播既game用左簡體就係中國要入侵香港,香港已完?個個一見到就好叻叻講到自已係真香港人呀,好有原則呀,要保衛香港呀。請大家講野前用下個腦,諗下點先係真正愛香港。

too long
唔想曬時間既跟我一齊

( Show Blocked User - 天下無敵長門人 )

英文都唔識多隻就無撚打機啦
去讀書啦屌你大陸狗

簡體字同其他文字唔同嘅係佢同繁體字實在太接近
你日常生活唔可以用其他文字代替但簡體字可以
而簡體字比起繁體字嘅唯一優點係易寫
啲學生哥就會因為噉而學寫簡體字
再加上而家中小學越嚟越多蝗
慢慢簡體字就會成為埋local嘅主要文字

如果你話簡體字既然咁方便點解唔由佢取代繁體
要明白文字除咗係日常溝通用仲係一個文化載體
當然如果你認為文化唔重要嘅噉我真係同你講唔到落去

講得殘體係文化一種已經唔使討論
你真係有文化一定唔會認同殘體
佢消滅咗漢字入面最有內涵嘅部分
正如非草書書法主流一定係用正體
呢啲真係好講審美觀同文化認知
正如點解你好容易認出正宗香港人同中國人，因為兩者係有整體觀感上嘅差異
真正嘅墮落係人再不厭惡劣俗

如果你好奇點解用殘體等於文化清洗
咁你可以諗下
點解港共呢幾年喺英文能力無進步
甚至轉差嘅情況之下
仍無所不用其極要將母語替換成普通話

身份認同必然同文化掛勾
當你用嘅係支付寶
每日睇嘅係中國劇集
日日講嘅係普通話
最常用嘅係中國口語
鍾意嘅食物全部係中國嘢
你到底仲有咩嘢去釐定你唔係中國人？
如果你本身已經好彩識得棄血統論
就更加明白文化意識論嘅決定性